共和黨Ted Cruz :「非暴力抗爭」都好重要, 一定要對準政權, 讓國際看到香港人的高公民質素

2019年10月13日
【抗暴之戰】克魯茲晤政界及社運人士 郭榮鏗引述：反修例運動勿失焦 爭取國際支持

正在訪港的美國共和黨參議員克魯茲，今天除了與傳媒會面談及反修例運動意見，亦與香港政界以及社運人士會晤，包括前政務司司長陳方安生、壹傳媒創辦人黎智英、立法會法律界議員郭榮鏗及資訊科技界議員莫乃光等。郭榮鏗回覆《蘋果》指，希望反修例運動不要失焦，「唔好走向暴力」，認為若要國際社會繼續支持反修例運動，「我哋一定要對準政權，讓國際社會看到香港人的高公民質素」，引述克魯茲亦如此呼籲，對方亦表明有信心《香港人權與民主法案》很快會獲得通過。

民陣前副召集人梁穎敏今天亦與克魯茲會面。梁穎敏接受《蘋果》查詢時指，對方席間有向她提及「非暴力抗爭」的重要性，她坦言無論在港或外地進行遊說時，外媒以至政界都非常關注香港抗爭行動升級的問題，早前訪美她亦不斷向外解說甚麼是「火魔法」，惟外界反映始終較難接受過激行為，更向她表示認為有關做法難以獲大多數人支持。梁表明堅持「和勇一家、不割席」，她亦見到網上有人討論，認為升級引起矛盾的解決方法是多做文宣對外解釋，惟「未必﹙多加﹚解釋外界就一定可以理解同支持」，她個人認為，若抗爭者認同要爭取國際支持，或要檢討策略，增加說服力，但強調並非要前線抗爭者退場及割席。

民陣快d攪大型和理非遊行

On9，又想叫人唱今天我再鳩行散水？
唔係勇武，條例一早過咗啦，根本對抗極權只有武裝革命一條出路，民意撚麻煩收收皮先

弱智都識屌暴力
但屌暴力之外請提出可行既替代方法
可以比和理非更有效地施壓

Wow

今次唔係一般一出聲, 而係美國共和黨政客都出聲

連登仔： ted cruz 和理非唔使理

Trump話200萬人遊行好有力量, 但而家示威人數人減

THE PRESIDENT: .... I think that they have to do that in a peaceful manner. It’s — now, I will say, the first time I saw it, if you look — a number of months ago, I saw 2 million people. I’ve never seen anything like it. We talk about crowd size. That was serious crowd size, right? The crowd size is much smaller now, so maybe that’s saying something. But hopefully they can work out something that’s amicable.

火魔法好多時用黎爭取時間走人

放狗唔反抗被跳海被自殺?
鬼唔知非暴力好 民陣吹雞我見唔到會批既可能
唔批 非法集結 放狗 還拖 結果都係變左所謂暴力抗爭
呢個劇本loop左好多次 係琴日九龍遊行突破左呢個劇本
面對極權我真係唔知點樣非暴力抗爭 夜晚太子咪又係亂尻咁拉 夠和平啦掛 結果?

我先唔fc佢原話係點講 個方向係咪應該講根本冇可能可以和平到尾 因為上面既劇本係咁呀
冇大台 冇教條主義 唔好成日俾人一句又迫自己係個框框入面抗爭啦屌

政客一正係和理非，點可能叫人去玩暴力？

共和黨大佬Solomon Yue, 都fc左: Ted Cruz認同香港人要專注「非暴力抗爭」

今日咁樣想出黎有幾百人都即拉...點聚人先係問題

推

有無人可以同佢解釋私了
唔私了只係鼓勵藍絲襲擊香港人

其實就算佢知點解都無辦法支持

佢哋就算支持都冇可能公開講

驅逐共黨 光復香港

就係咁
但對家可以明正言順咁用黎攻擊

推推

勇武仔仔唔好咁衝動住，睇清楚人地講咩同埋換個立場消化下先

大佬人人堂堂國會議員，黎到公開活動，再公開講話，唔通好似某何妖咁高調支持武力抗爭咩

換句話講，佢只係話和平示威好重要，要保持，但佢冇叫你停用武力。 如果佢係反對你用武力佢就會話反對。 所以呼應返其他巴打呼籲，和理非自己搞遊行集會，勇武避開佢地去其他區快閃裝修

agree

唔通政客支持暴力抗爭咩, 香港人裝修good job, excellent???
公開講野循例都要講一次非暴力啦

你不如講下點非武力抗爭
3罷係得85叫成功 如果我冇記錯 成日矛頭就指住前線呢樣唔得個樣唔得
根本今日呢個時勢點聚人行都成問題
係要講港共打壓到連人都唔俾你聚 唔係香港人唔做呀
乜有咁難明咩

做冷氣軍師都用下個腦分析下啦

和勇不分化
請支持和理非同時
相信前線判斷及決戰

擁抱普世價值既人係唔會支持私了

好難搞wo 今日18區點樣勇武想大裝修
其實最建議推星期一個人權法集會
唔開花
但應該比人屌到仆街 唔敢講

好似樓上手足咁講

和理非自己搞遊行集會，勇武避開佢地去其他區快閃裝修

個個都係咁講架la

唔通叫你激烈d 以武制暴 咩

把口咁講姐 如果唱歌 拖手 行下街就得 呢個世界嘅民主運動就永遠唔會有失敗 只有成功啦 咁容易

反而事實證明比你地睇 太和平係無人理你架

「非暴力抗爭」 要二、三百萬人 出黎先得

個感觀好震撼 比好大支持 美國做野

但唔代表 要停止 內部抗爭

私了唔係用黎攻擊不同政見嘅人
而係制服同防範有威脅嘅人

今日人多先，勇武手足等佢走咗再爆都未遲

和理非出場呀！！

言下之意 中資銀行？

提曬水啦

應該係成個世界都和理非
唔使理
不過依家連登風向撚專用

今日希望唔係淨係行，叫，屌。然後收工。

係咪無解釋到點解無200萬人遊行？警察唔出不反對通知書，黨鐵又封站，道路又有狗路障？

Yes Sir
This way Sir

push

政府而家打壓遊行啊 又封鐵又唔批不反對
屌你點聚人啊

今日有人睇住 和理非先 下星期再裝修

次次都話300萬
開槍 緊急法 蒙面法 浮屍 性暴力
個撚個都嬲完就算

你班左膠用下腦啦

美國政客應該知道

有傳聞: N年前某華人政客借網絡謠言呃美國政客
美國政客即刻列舉證據, 證明佢地知道成件事既來龍去脈, 叫華人政客唔好再呃人

私咩了
以武制暴呀
你班撚樣咁鐘意講私了做咩?
易打字d?

和勇缺一不可

極端風向撚
成日吹d唔合理嘅上腦風向

不嬲如果有得揀都應該盡量和理非
除非有人覺得我地靠打打得贏黑警/支共

Push

裝修對於美國佬黎講根本唔算暴力

美國共和黨的長期黨員Mark Simon : 建議不要「裝修」像Starbucks這類跟外資有關的商店.

真心可唔可搞其他活動
咪再遊行

罷工罷夠一個禮拜應該搞得掂哂
但我寧願衝上前線頂子彈算對香港人鍾意返工呢樣野真係已經無咩想講

大家識做

鬼仔話下次和理非要係11月5號全民V煞

和理非班人最怕就係無不反對通知書，諗唔到點走返屋。所以先唔出黎

遊行集會係傳統哂馬方法
唔通民陣吹雞去裝修?

搞到先得㗎

set up一個火場要既時間＞跑走
比你set到一個火場＝未有popo衝擊＝後排可以走先＝前線雞尾酒掉完即走
所以＝無需要火場

唔通佢公開叫你地勇武升級打咩
外交風波嚟
佢背後肯supoort肯賣槍由佢講咩，第一步pass the bill 先

推爆

所有裝修都要貼好文宣

印多d英文文宣貼
主力裝飾

舉多d英文標語

如果共和黨兩個大佬都咁講就俾下面啦
目前最緊要人權法通過先
唔好忘記人權法有一點好重要
就係俾參與抗爭而被捕既人可以申請美國簽證
呢樣野係俾義士一個好重要既出路
對佢地係一個保障
五大訴求未成功前起碼成功爭取咗呢樣野先
所以我地目前最好盡量配合美國
唔好令佢地難做
亦可以話俾柒鵝知講道理我地會聽
佢用高壓手段我地就一定唔會聽
求吓大家以大局為重
報仇十年未晚呀

要話俾美國政客聽
警方多次拒發不反對通知書

今日手足忍忍手

和理非同勇武都好重要，我地要識點拎平衡，唔係下下指責對方，和同勇係左手同右手

問題係點武裝 連手槍仔都冇 人地解放軍假假地每年幾千億軍費 真係當人流？

點解仲有人覺得單純勇武令條例徹回
根本和勇合作缺一不可
得罪講句如果成場運動一直都只有勇武，只係比人當恐怖分子，對家大把理由強力振壓，連pr 都唔駛做，武器佢地唔缺

小妹發現facebook好少行動文宣流通
我自己一個帶風向帶到好絕望

要記住尼場革命唔係淨係屬於連登仔

四五十歲既人多數淨係上fb 佢地多數只會認同大眾都吹奏緊既野

而藍屍page係fb大行其道
正所謂「識睇一定睇comment」
所以我地要多啲係唔同post下面貼行動文宣同出下風向post

唔該大家唔好淨係focus係twitter戰線
FB戰線一樣咁撚重要

睇野全面啲
美國點會唔知神獸同裝修嘅意義同原因
咁樣叫得係一定有原因

然後一把口話要有和理非抗爭
另一方面有人話Trump 講「香港人可以自行處理」嘅意思係叫中共港共唔好諗住用咩方式阻住香港人，而家睇個風向美國想逐步壓
如果做得到點解唔做，我地冇唔做嘅原因，勇定和都係能夠做到有用嘅野一定做

可能民陣都等緊時機，到時可能冇得中共唔畀

一陣18區開花，
而家講呢啲

推！

平時會同意
但香港有撚武裝咩

得個講字 有撚用咩 又唔幫
就算畀其他人見到咪又係望住我地死

我覺得爆得有原則 有道理 對等武力 就可以
所以跟4色原則+貼文宣 對付 制度上 /實際上已施行暴力既
國際準則都容許

Trump 都提咗水
今日人數先係重點 non-violence 係其次
應該係 想唔想裝修都出黎先 按需要再提出建議 好嘛?

又係咁，覺得無用咪唔好參加囉，去其他區自己攪囉
和理非出黎行又無 gear, 就算黑驚要拉咪由佢拉囉
出得黎行預左比人拉，風險自負
同樣地大遊行咁多外國記者，黑驚亂拉人佢都有比人大做文宣既風險

對付一個惡霸, 講道理當然沒用
但你的木棍不夠他硬, 講武力也會跟講道理一樣沒用.

最好的做法是找另外一個惡霸來制衡惡霸
現在我們需要的是給另外一個惡霸一個理由

噚日啲狗都知道唔可以亂發癲

人地叫非暴力抗爭既原因
都已經寫埋出黎話俾我地知
建制派依家拎住暴力黎叫d議員唔好過條人權法
政府同建制真係會怕我地用魔法咩
間鋪又唔係佢地既
佢地最怕係自己被制裁

咁銀髮族個類靜坐 大家要多啲支持下

Trump 都提咗水
今日人數先係重點 non-violence 係其次
應該係 想唔想裝修都出黎先 按需要再提出建議 好嘛?

推

試下俾次反對又唔封鐵冇popo睇下有冇??

快啲啦民陣

人哋都開到聲

難道就要任由藍絲撞斷自己對腳
斬斷哂手足啲筋
然後比佢乖乖走人唔洗受任何懲罰嗎

你收收皮先啦

morey盃呢？

呢個真係重點，柒婆不斷帶頭“破壞”,就係想阻止惡霸幫我地出頭！

佢知都唔可能會出口講支持
鼓吹暴力會好影響佢自己形象，即使道理係我地度

大家注意返

講就要梗係咁講㗎啦 ，做乜咁大反應，唔通佢叫你爆閘咩

點都過埋呢幾日先啦